%@Titre: Orleans -- 1997
{\em L'unité de longueur choisie dans le plan est le centimètre}.
\par Soit un carré $ABCD$ de côté 4.
\begin{myenumerate}
\item Construire ce carré sur la feuille. Construire le point $N$ de
la demi-droite $[DC)$ tel que $\vecteur{DN}=3\vecteur{DC}$.\par La droite $(AN)$ coupe le côté $[BC]$ en $M$.
\item Calculer la valeur exacte de $AN$. Citer la propriété utilisée.
\item Calculer la valeur exacte de $CM$. Citer la propriété utilisée.
\end{myenumerate}